<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hogar &#8211; Mision Verde</title>
	<atom:link href="/tag/hogar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 21:31:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/12/logo-e1702952917441-150x150.png</url>
	<title>Hogar &#8211; Mision Verde</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Compostaje en Casa: Una Guía para Convertir Tus Residuos en Recursos</title>
		<link>/compostaje-en-casa-una-guia-para-convertir-tus-residuos-en-recursos/</link>
					<comments>/compostaje-en-casa-una-guia-para-convertir-tus-residuos-en-recursos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[alexodan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 21:10:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eco Friendly]]></category>
		<category><![CDATA[Hogar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=38</guid>

					<description><![CDATA[El compostaje es una práctica sencilla y efectiva para reducir la cantidad de residuos que generamos y, al mismo tiempo, enriquecer nuestros jardines. En Argentina, donde cada vez más personas buscan maneras de vivir de forma sostenible, el compostaje casero se está convirtiendo en una tendencia popular. ¿Qué es el Compostaje? Esencialmente, el Compostaje es [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2023/12/compostaje-comunitario-1-1024x683.webp" alt="" class="wp-image-47" style="width:622px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/compostaje-comunitario-1-1024x683.webp 1024w, /wp-content/uploads/2023/12/compostaje-comunitario-1-300x200.webp 300w, /wp-content/uploads/2023/12/compostaje-comunitario-1-768x512.webp 768w, /wp-content/uploads/2023/12/compostaje-comunitario-1.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>El compostaje es una práctica sencilla y efectiva para reducir la cantidad de residuos que generamos y, al mismo tiempo, enriquecer nuestros jardines. En Argentina, donde cada vez más personas buscan maneras de vivir de forma sostenible, el compostaje casero se está convirtiendo en una tendencia popular.</p>



<p><strong>¿Qué es el Compostaje?</strong></p>



<p>Esencialmente, el Compostaje es el proceso de descomposición de materia orgánica (como restos de comida y desechos de jardín) en un sustrato rico en nutrientes llamado compost. Este proceso natural convierte tus residuos de cocina y jardín en un excelente abono para las plantas.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Beneficios</strong></p>



<ul>
<li>Reduce la cantidad de basura que termina en vertederos.</li>



<li>Mejora la calidad del suelo, aportando nutrientes y mejorando su estructura.</li>



<li>Disminuye la necesidad de fertilizantes químicos.</li>



<li>Ayuda a combatir el cambio climático al reducir las emisiones de metano producidas por la descomposición de residuos orgánicos en vertederos.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cómo Comenzar a Compostar en Casa</strong></p>



<ol>
<li><strong>Elige un Contenedor de Compostaje:</strong> Puedes comprar un compostero o hacer uno casero con materiales como madera o plástico. Elegí un lugar accesible y con buena aireación para colocarlo.</li>



<li><strong>Qué Puedes Compostar:</strong>
<ul>
<li><strong>Verdes:</strong> Residuos de cocina como restos de frutas y verduras, posos de café, bolsitas de té, y restos de plantas.</li>



<li><strong>Marrones:</strong> Hojas secas, ramas, aserrín, cartón y papel sin tinta.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Monta tu Pila de Compost:</strong> Alterná capas de materiales verdes y marrones. Una proporción equilibrada favorece la descomposición adecuada y evita malos olores.</li>



<li><strong>Mantenimiento:</strong> Revolvé el compost regularmente para oxigenarlo. Mantené la humedad controlada; el compost no debe estar ni muy seco ni demasiado húmedo.</li>
</ol>



<p class="has-large-font-size"><strong>Consejos Útiles</strong></p>



<ul>
<li>Evitá agregar carne, pescado, productos lácteos, y aceites, ya que pueden atraer plagas y generar olores desagradables.</li>



<li>Si vivís en un departamento, considerá un compostero de lombrices, ideal para espacios pequeños.</li>



<li>Utilizá el compost en tu jardín o macetas para enriquecer el suelo y promover el crecimiento saludable de tus plantas.</li>
</ul>



<p><strong>Conclusión:</strong> El compostaje es una forma sencilla y poderosa de aportar a la sostenibilidad ambiental desde casa. No solo disminuís la cantidad de basura que producís, sino que también contribuís a la creación de un suelo más rico y sano. Animate a probar esta práctica y verás los beneficios que trae tanto para tu hogar como para el medio ambiente.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/compostaje-en-casa-una-guia-para-convertir-tus-residuos-en-recursos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
